<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#"
     xml:base="http://mdm/ontologies/2017/9/onto"
     xmlns:schema="http://schema.org/"
     xmlns:cc="http://creativecommons.org/ns#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:dbo="http://dbpedia.org/ontology/"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:time="http://www.w3.org/2006/time#"
     xmlns:pcm="http://pcm/ontologies/2017/9/onto#"
     xmlns:crm="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <owl:Ontology rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto">
        <owl:imports rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Versión alfa del modelo de datos para el Repositorio del Patrimonio Cultural de México. Está basada en la versión 6.2 de CRM.</rdfs:comment>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P168_place_is_defined_by -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P168_place_is_defined_by">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E93_Place"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://schema.org/Text -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://schema.org/Text"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P100i_murio_en -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P100i_murio_en">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P100i_died_in"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E21_Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E69_Muerte"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona a una persona con el acontecimiento de su fallecimiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">murió en</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P102_tiene_titulo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P102_tiene_titulo">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P102_has_title"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E24_Cosa_fisica_creada_por_humanos"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E31_Documento"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E38_Imagen"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Exposicion"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Performance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E35_Titulo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Describe el título asignado a las instancias de objetos cuturales, documentos y otras entidades del modelo susceptibles de ser identificadas por uno.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene título</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P108i_producido_mediante -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P108i_producido_mediante">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E22_Objeto_cultural"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E12_Proceso_Produccion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Identifica instancias de cosas físicas generadas como fruto de un proceso creativo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">producido mediante</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P126_tiene_tipo_material -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P126_tiene_tipo_material">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P126_employed"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E11_Modificacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E57_Material"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que vincula a un proceso de modificación o producción con los materiales utilizados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene tipo de material</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P13i_fue_destruido_mediante -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P13i_fue_destruido_mediante">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P13i_was_destroyed_by"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E22_Objeto_cultural"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E6_Destruccion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona a un objeto cultural con el proceso en el que fue destruido.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">fue destruido mediante</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P14_desarrollado_por -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P14_desarrollado_por">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P14_carried_out_by"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E7_Actividad"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E39_Agente"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad describe la participación activa de un agente en una actividad o proceso de creación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">desarrollado por</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P1_tiene_identificador -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P1_tiene_identificador">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P1_is_identified_by"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E24_Cosa_fisica_creada_por_humanos"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E31_Documento"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E38_Imagen"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E40_Institucion"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E53_Lugar"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Esquema_conocimiento"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E42_Identificador"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Describe la denominación o identificación de un elemento del modelo a través de un nombre (como el nombre de un archivo digital) o cualquier otro identificador.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene identificador</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P23_titularidad_transferida_por -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P23_titularidad_transferida_por">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P23_transferred_title_from"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E8_Adquisicion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E39_Agente"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que vincula un proceso de adquisición con el agente que transfiere la titularidad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">titularidad transferida por</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P24i_cambio_titularidad_mediante -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P24i_cambio_titularidad_mediante">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P24i_changed_ownership_through"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E24_Cosa_fisica_creada_por_humanos"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E8_Adquisicion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que permite definir la relación entre un objeto cultural y un proceso de adquisición.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">cambió titularidad mediante</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P25i_trasladado_mediante -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P25i_trasladado_mediante">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P25i_moved_by"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E24_Cosa_fisica_creada_por_humanos"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E9_Traslado"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que vincula a un objeto cultural con un proceso de traslado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">trasladado mediante</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P26_trasladado_a -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P26_trasladado_a">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P26_moved_to"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E9_Traslado"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E53_Lugar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un proceso de traslado de un objeto con el lugar al que se produce dicho movimiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">trasladado a</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P31i_es_modificado_mediante -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P31i_es_modificado_mediante">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E22_Objeto_cultural"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E11_Modificacion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que describe la relación entre un objeto cultural y el proceso en que es modificado o restaurado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">es modificado mediante</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P43_tiene_dimension -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P43_tiene_dimension">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P43_has_dimension"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E22_Objeto_cultural"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E31_Documento"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E38_Imagen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E54_Dimension"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que permite definir las diferentes dimensiones medibles en una entidad definida en el modelo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene dimensión</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P46i_forma_parte_de -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P46i_forma_parte_de">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P46i_forms_part_of"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E22_Objeto_cultural"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E24_Cosa_fisica_creada_por_humanos"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad define la relación de pertenencia entre un objeto y sus  partes componentes o entre una colección y los objetos que la componen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">forma parte de</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P4_tiene_data -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P4_tiene_data">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P4_has_time-span"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E2_Entidad_Efimera"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E52_Data"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad describe la delimitación temporal de una instancia de un fenómeno, proceso, evento o estado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene data</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P50_custodiado_por -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P50_custodiado_por">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P50_has_current_keeper"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E24_Cosa_fisica_creada_por_humanos"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E40_Institucion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Identifica al agente o agentes que tienen la custodia de un bien de interés cultural en el momento de ser registrado éste en el sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">custodiado por</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P54_tiene_ubicación_permanente_actual -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P54_tiene_ubicación_permanente_actual">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P54_has_current_permanent_location"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E24_Cosa_fisica_creada_por_humanos"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E53_Lugar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Permite definir la localización actual de un objeto cultural o colección.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene ubicación permanente actual</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P65_tiene_objeto_visual_asociado -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P65_tiene_objeto_visual_asociado">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E22_Objeto_cultural"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E36_Objeto_visual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vincula a un objeto cultural con un objeto visual que lo representa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene objeto visual asociado</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P65i_representa_a -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P65i_representa_a">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P65i_is_shown_by"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E38_Imagen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E22_Objeto_cultural"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona una imagen con el objeto al que representa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">representa a</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P70_documenta_a -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P70_documenta_a">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P70_documents"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E31_Documento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E24_Cosa_fisica_creada_por_humanos"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E2_Entidad_Efimera"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Describe las entidades efímeras y las cosas físicas creadas por humanos que están documentadas en de un documento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">documenta a</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P70i_esta_documentado_en -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P70i_esta_documentado_en">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P70i_is_documented_in"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E24_Cosa_fisica_creada_por_humanos"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E2_Entidad_Efimera"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E31_Documento"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un objeto cultural o una entidad inmaterial con los documentos que los respaldan.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">está documentado en</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P72_tiene_idioma -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P72_tiene_idioma">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P72_has_language"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E33_Objeto_linguistico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E56_Idioma"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vincula a un objeto lingüístico con el idioma en el que está expresado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene idioma</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P75_es_titular_de -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P75_es_titular_de">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P75_possesses"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E39_Agente"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E30_Derechos"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase identifica instancias de derechos actuales o pasados sobre un bien de interés cultural.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">es titular de</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P78_tiene_denominacion_tiempo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P78_tiene_denominacion_tiempo">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P78_is_identified_by"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E52_Data"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E49_Denominacion_Tiempo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Permite identificar un periodo de tiempo usando una denominación de periodos de tiempo (ya sea una fecha, un rango de fechas o un periodo específico).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene denominación de tiempo</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P7_tiene_lugar_en -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P7_tiene_lugar_en">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P7_took_place_at"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E11_Modificacion"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Existencia_de_agente"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Exposicion"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Performance"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Publicacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E53_Lugar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vincula eventos definidos en el modelo con el lugar donde se produjeron.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene lugar en</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P87_tiene_denominacion_lugar -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P87_tiene_denominacion_lugar">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P87_is_identified_by"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E53_Lugar"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E44_Denominacion_de_lugar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que vincula a un lugar con su denominación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene denominación de lugar</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P89i_contiene_lugar -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P89i_contiene_lugar">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P89i_contains"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E53_Lugar"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E53_Lugar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Define la relación entre un lugar y una o varias subdivisiones del mismo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">contiene el lugar</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P94i_creado_mediante -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P94i_creado_mediante">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P94i_was_created_by"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E31_Documento"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E38_Imagen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E65_Creacion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que define la vinculación entre el proceso de creación y un objeto conceptual.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">creado mediante</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P98i_nacio_en -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P98i_nacio_en">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P98i_was_born"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E21_Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E67_Nacimiento"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona a una persona con el acontecimiento de su nacimiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">nació en</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P99i_se_disolvio_mediante -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#P99i_se_disolvio_mediante">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P99i_was_dissolved_by"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E40_Institucion"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E74_Grupo"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E68_Disolucion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona a un grupo o institución con su proceso de disolución.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">se disolvió mediante</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#es_producto_de -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#es_producto_de">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E22_Objeto_cultural"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Performance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona a un objeto cultural con la performance donde fue generado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">es producto de</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#esta_al_cuidado_de -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#esta_al_cuidado_de">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Exposicion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E39_Agente"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona una exposición con el agente que está al cuidado de la misma.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">está al cuidado de</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#mapeado_aproximado -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#mapeado_aproximado">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#closeMatch"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">mapeado aproximado</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#mapeado_especifico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#mapeado_especifico">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrowMatch"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#mapeado_generico"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad permite definir un mapeado que relaciona un término de un esquema con un concepto de otro esquema, que sería su hipónimo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">mapeado específico</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#mapeado_exacto -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#mapeado_exacto">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#mapeado_aproximado"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad permite definir un mapeado exacto entre conceptos de esquemas conceptuales diferentes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">mapeado exacto</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#mapeado_generico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#mapeado_generico">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broadMatch"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad permite definir un mapeado que relaciona un término de un esquema con un concepto de otro esquema, que sería su hiperónimo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">mapeado genérico</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#pertenece_esquema -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#pertenece_esquema">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Esquema_conocimiento"/>
        <rdfs:comment>Esta propiedad permite definir la relación entre un concepto y el esquema conceptual al que pertenece.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">pertenece al esquema</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#presenta_caracteristica -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#presenta_caracteristica">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E22_Objeto_cultural"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E26_Caracteristica_fisica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad relaciona a un objeto cultural con las características físicas que presenta.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">presenta característica</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#publicado_como_parte_de -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#publicado_como_parte_de">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E31_Documento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E31_Documento"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad permite definir el título o nombre de una publicación en la que se encuentra inserta el documento que se está describiendo. Por ejemplo, podría servir para definir la revista en la que está publicado el artículo que estamos describiendo o el libro del que forma parte un capítulo de libro.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">publicado como parte de</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#publicado_mediante -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#publicado_mediante">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E31_Documento"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E38_Imagen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Publicacion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona a una imagen o documento con el proceso a través del cual se publica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">publicado mediante</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#se_describe_mediante -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#se_describe_mediante">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E22_Objeto_cultural"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Descripcion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad vincula a objetos culturales con sus descripciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">se describe mediante</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#se_expone_en -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#se_expone_en">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E24_Cosa_fisica_creada_por_humanos"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Exposicion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que vincula a un objeto o colección con la exposición en la que son exhibidos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">se expone en</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#se_formo_mediante -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#se_formo_mediante">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P95i_was_formed_by"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E40_Institucion"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E74_Grupo"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E66_Formacion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona a un grupo o institución con su proceso de fundación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">se formó mediante</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_estilo_artistico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_estilo_artistico">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E11_Modificacion"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E65_Creacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Estilo_artistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad definida localmente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene estilo artístico</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_identificador_preferente -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_identificador_preferente">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P48_has_preferred_identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E24_Cosa_fisica_creada_por_humanos"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E31_Documento"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E38_Imagen"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E40_Institucion"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E53_Lugar"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Esquema_conocimiento"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E42_Identificador"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene identificador preferente</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_inscripcion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_inscripcion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E22_Objeto_cultural"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E34_Inscripcion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que vincula a un objeto con las inscripciones que tiene sobre su superficie.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene inscripción</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_modo_de_uso -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_modo_de_uso">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E22_Objeto_cultural"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Modo_de_uso"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que vincula un objeto cultural con el uso que de él se hacía o para el que se supone que está diseñado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene modo de uso</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_nota -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_nota">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E1_Entidad"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Nota"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vincula a cualquier eleemnto del modelo con una nota que permite indicar de manera libre cualquier información que ayude a matizar o especificar la ya consignada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene nota</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_termino_especifico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_termino_especifico">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_termino_generico"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene término específico</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_termino_generico -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_termino_generico">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que vincula a un concepto con un hiperónimo del esquema de conocimiento en el que está inserto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene término genérico</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_termino_relacionado -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_termino_relacionado">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#related"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que vincula a un concepto con un término semánticamente relacionado dentro del esquema de conocimiento en el que está inserto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene término relacionado</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_tipo_caracteristica -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_tipo_caracteristica">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E26_Caracteristica_fisica"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipo_caracteristica_fisica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vincula a una característica física con su tipología correspondiente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene tipo de característica física</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_tipo_objeto_cultural -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_tipo_objeto_cultural">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E22_Objeto_cultural"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipo_de_objeto_cultural"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vincula a un objeto cultural con su tipología correspondiente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene tipo de objeto cultural</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#usa_tecnica -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#usa_tecnica">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E11_Modificacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tecnica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que especifica la técnica utilizada para producir un objeto cultural.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">usa técnica</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P100i_died_in -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P100i_died_in">
        <rdfs:label xml:lang="en">died in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est mort par</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">morreu em</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">starb in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">πέθανε σε</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">умер в</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">死亡於</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P102_has_title -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P102_has_title">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P1_is_identified_by"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property describes the E35 Title applied to an instance of E71 Man-Made Thing. The E55 Type of Title is assigned in a sub property.
The P102.1 has type property of the P102 has title (is title of) property enables the relationship between the Title and the thing to be further clarified, for example, if the Title was a given Title, a supplied Title etc.
It allows any man-made material or immaterial thing to be given a Title. It is possible to imagine a Title being created without a specific object in mind.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a pour titre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">tem título</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">trägt den Titel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">έχει τίτλο</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет заголовок</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有标题</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P126_employed -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P126_employed">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property identifies E57 Material employed in an E11 Modification.
The E57 Material used during the E11 Modification does not necessarily become incorporated into the E24 Physical Man-Made Thing that forms the subject of the E11 Modification.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a employé</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">employed</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">empregou</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">verwendete</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">χρησιμοποίησε</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">использовал</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">采用了材料</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P13i_was_destroyed_by -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P13i_was_destroyed_by">
        <rdfs:label xml:lang="fr">a été détruite par</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">foi destruído por</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">was destroyed by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wurde zerstört durch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">καταστράφηκε από</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">был уничтожен посредством</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被毁灭於</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P14_carried_out_by -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P14_carried_out_by">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property describes the active participation of an E39 Actor in an E7 Activity. 
It implies causal or legal responsibility. The P14.1 in the role of property of the property allows the nature of an Actor’s participation to be specified.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">carried out by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">realizada por</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">réalisée par</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wurde ausgeführt von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">πραγματοποιήθηκε από</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">выполнялся</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有执行者</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P1_is_identified_by -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P1_is_identified_by">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property describes the naming or identification of any real world item by a name or any other identifier. 
This property is intended for identifiers in general use, which form part of the world the model intends to describe, and not merely for internal database identifiers which are specific to a technical system, unless these latter also have a more general use outside the technical context. This property includes in particular identification by mathematical expressions such as coordinate systems used for the identification of instances of E53 Place. The property does not reveal anything about when, where and by whom this identifier was used. A more detailed representation can be made using the fully developed (i.e. indirect) path through E15 Identifier Assignment.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est identifiée par</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is identified by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wird bezeichnet als</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é identificado por</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">αναγνωρίζεται ως</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">идентифицируется посредством</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有识别称号</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P23_transferred_title_from -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P23_transferred_title_from">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property identifies the E39 Actor or Actors who relinquish legal ownership as the result of an E8 Acquisition.
The property will typically be used to describe a person donating or selling an object to a museum. In reality title is either transferred to or from someone, or both.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a fait passer le droit de propriété de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">transferiu os direitos de propriedade de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">transferred title from</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">übertrug Besitztitel von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">μετεβίβασε τον τίτλο από</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">передал право собственности от</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">原所有权者是</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P24i_changed_ownership_through -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P24i_changed_ownership_through">
        <rdfs:label xml:lang="fr">a changé de mains du fait de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">changed ownership through</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">ging über in Besitz durch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">mudou de proprietário por meio de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">άλλαξε ιδιοκτησία μέσω</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">сменил владельца через</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">转移了所有权於</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P25i_moved_by -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P25i_moved_by">
        <rdfs:label xml:lang="fr">a été déplacé par</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">foi locomovido por</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">moved by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wurde bewegt durch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">μετακινήθηκε από</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">перемещен посредством</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被移动於</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P26_moved_to -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P26_moved_to">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property identifies a destination of a E9 Move. 
A move will be linked to a destination, such as the move of an artefact from storage to display. A move may be linked to many terminal instances of E53 Place by multiple instances of this property. In this case the move describes a distribution of a set of objects. The area of the move includes the origin(s), route and destination(s).
Therefore the described destination is an instance of E53 Place which P89 falls within (contains) the instance of E53 Place the move P7 took place at.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a déplacé vers</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">bewegte bis zu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">locomoveu para</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">moved to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">μετακινήθηκε προς</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">перемещен в</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">移入物件至</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P43_has_dimension -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P43_has_dimension">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property records a E54 Dimension of some E70 Thing.
It is a shortcut of the more fully developed path from E70 Thing through P39 measured (was measured by), E16 Measurement P40 observed dimension (was observed in) to E54 Dimension. It offers no information about how and when an E54 Dimension was established, nor by whom.
An instance of E54 Dimension is specific to an instance of E70 Thing.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a pour dimension</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has dimension</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hat Dimension</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">tem dimensão</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">έχει μέγεθος</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет величину</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有规模数量</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P46i_forms_part_of -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P46i_forms_part_of">
        <rdfs:label xml:lang="de">bildet Teil von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">fait partie de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">faz parte de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">forms part of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">αποτελεί μέρος του/της</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">формирует часть</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被用来组成</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P48_has_preferred_identifier -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P48_has_preferred_identifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P1_is_identified_by"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property records the preferred E42 Identifier that was used to identify an instance of E1 CRM Entity at the time this property was recorded.
More than one preferred identifier may have been assigned to an item over time.
Use of this property requires an external mechanism for assigning temporal validity to the respective CRM instance.
P48 has preferred identifier (is preferred identifier of), is a shortcut for the path from E1 CRM Entity through P140 assigned attribute to (was attributed by), E15 Identifier Assignment, P37 assigned (was assigned by) to E42 Identifier. The fact that an identifier is a preferred one for an organisation can be better expressed in a context independent form by assigning a suitable E55 Type to the respective instance of E15 Identifier Assignment using the P2 has type property.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a pour identificateur retenu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has preferred identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hat bevorzugtes Kennzeichen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">tem identificador preferido</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">έχει προτιμώμενο αναγνωριστικό</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет предпочтительный идентификатор</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有首选标识符</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P4_has_time-span -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P4_has_time-span">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property describes the temporal confinement of an instance of an E2 Temporal Entity.
The related E52 Time-Span is understood as the real Time-Span during which the phenomena were active, which make up the temporal entity instance. It does not convey any other meaning than a positioning on the “time-line” of chronology. The Time-Span in turn is approximated by a set of dates (E61 Time Primitive). A temporal entity can have in reality only one Time-Span, but there may exist alternative opinions about it, which we would express by assigning multiple Time-Spans. Related temporal entities may share a Time-Span. Time-Spans may have completely unknown dates but other descriptions by which we can infer knowledge.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a pour durée</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has time-span</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hat Zeitspanne</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">tem período de tempo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">βρισκόταν σε εξέλιξη</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет временной отрезок</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">发生时段是</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P50_has_current_keeper -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P50_has_current_keeper">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property identifies the E39 Actor or Actors who had custody of an instance of E18 Physical Thing at the time of validity of the record or database containing the statement that uses this property.
	P50 has current keeper (is current keeper of) is a shortcut for the more detailed path from E18 Physical Thing through P30 transferred custody of (custody transferred through), E10 Transfer of Custody, P29 custody received by (received custody through) to E39 Actor.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est actuellement détenu par</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has current keeper</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hat derzeitigen Betreuer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é guardada por</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">είναι στην κατοχή του</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет текущего смотрителя</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有现任保管者</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P54_has_current_permanent_location -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P54_has_current_permanent_location">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property records the foreseen permanent location of an instance of E19 Physical Object at the time of validity of the record or database containing the statement that uses this property.
P54 has current permanent location (is current permanent location of) is similar to P55 has current location (currently holds). However, it indicates the E53 Place currently reserved for an object, such as the permanent storage location or a permanent exhibit location. The object may be temporarily removed from the permanent location, for example when used in temporary exhibitions or loaned to another institution. The object may never actually be located at its permanent location.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a actuellement pour localisation à demeure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has current permanent location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hat derzeitigen permanenten Standort</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é localizado permanentemente em</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">έχει μόνιμη θέση</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет текущее постоянное местоположение</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">目前的永久位置位於</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P65i_is_shown_by -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P65i_is_shown_by">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est présenté par</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is shown by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wird gezeigt durch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é apresentado por</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">εμφανίζεται σε</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">показан посредством</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被显示於</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P70_documents -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P70_documents">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property describes the CRM Entities documented by instances of E31 Document.
Documents may describe any conceivable entity, hence the link to the highest-level entity in the CRM hierarchy. This property is intended for cases where a reference is regarded as being of a documentary character, in the scholarly or scientific sense.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">belegt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">documenta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">documents</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">mentionne</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">τεκμηριώνει</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">документирует</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">记录了</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P70i_is_documented_in -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P70i_is_documented_in">
        <rdfs:label xml:lang="fr">est mentionnée dans</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is documented in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wird belegt in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é documentado em</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">τεκμηριώνεται σε</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">документирован в</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被记录於</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P72_has_language -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P72_has_language">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property describes the E56 Language of an E33 Linguistic Object. 
Linguistic Objects are composed in one or more human Languages. This property allows these languages to be documented.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est en langue</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has language</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hat Sprache</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é da língua </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">έχει γλώσσα</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет язык</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">使用语言</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P75_possesses -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P75_possesses">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property identifies former or current instances of E30 Rights held by an E39 Actor.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">besitzt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est détenteur de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">possesses</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é detentor de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">κατέχει</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">владеет</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">拥有</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P78_is_identified_by -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P78_is_identified_by">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P1_is_identified_by"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property identifies an E52 Time-Span using an E49Time Appellation.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est identifiée par</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is identified by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wird bezeichnet als</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é identificado por </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">αναγνωρίζεται ως</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">идентифицируется посредством</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有识别称号</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P7_took_place_at -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P7_took_place_at">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property describes the spatial location of an instance of E4 Period. 

The related E53 Place should be seen as an approximation of the geographical area within which the phenomena that characterise the period in question occurred. P7took place at (witnessed) does not convey any meaning other than spatial positioning (generally on the surface of the earth).  For example, the period &quot;Révolution française&quot; can be said to have taken place in “France”, the “Victorian” period, may be said to have taken place in “Britain” and its colonies, as well as other parts of Europe and north America.
A period can take place at multiple locations.
It is a shortcut of the more fully developed path from E4 Period through P161 has spatial projection, E53 Place, P89 falls within (contains) to E53 Place. 
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a eu lieu dans</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">fand statt in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">ocorreu em</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">took place at</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">έλαβε χώρα σε</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">совершался на</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">发生地在</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P87_is_identified_by -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P87_is_identified_by">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P1_is_identified_by"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property identifies an E53 Place using an E44 Place Appellation. 
Examples of Place Appellations used to identify Places include instances of E48 Place Name, addresses, E47 Spatial Coordinates etc.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est identifié par</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is identified by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wird bezeichnet als</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é identificado por</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">αναγνωρίζεται ως</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">идентифицируется посредством</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有辨认码</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P89i_contains -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P89i_contains">
        <rdfs:label xml:lang="en">contains</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">contém</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">enthält</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">inclut</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">περιέχει</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">содержит</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">空间上包含了</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P94i_was_created_by -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P94i_was_created_by">
        <rdfs:label xml:lang="fr">a été créé par</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">foi criado por</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">was created by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wurde erschaffen durch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">δημιουργήθηκε από</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">был создан посредством</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被创造於</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P95i_was_formed_by -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P95i_was_formed_by">
        <rdfs:label xml:lang="fr">a été fondé par</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">foi formado por</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">was formed by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wurde gebildet von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">σχηματίστηκε από</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">была сформирована посредством</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被组成於</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P98i_was_born -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P98i_was_born">
        <rdfs:label xml:lang="fr">est né</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">veio à vida pelo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">was born</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wurde geboren durch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">γεννήθηκε</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">был рожден</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">诞生於</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P99i_was_dissolved_by -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P99i_was_dissolved_by">
        <rdfs:label xml:lang="fr">a été dissous par</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">foi dissolvido por</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">was dissolved by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wurde aufgelöst durch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">διαλύθηκε από</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">был распущен посредством</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被解散於</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broadMatch -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broadMatch"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#closeMatch -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#closeMatch">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad permite definir un mapeado aproximado entre conceptos de esquemas conceptuales diferentes.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#closeMatch"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrowMatch -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrowMatch"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que vincula a un concepto con un hipónimo del esquema de conocimiento en el que está inserto.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#related -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#related">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#SymmetricProperty"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#apellidos -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#apellidos">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://schema.org/familyName"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E21_Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Apellido o apellidos autorizados de una persona.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">apellido(s)</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#calle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#calle">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://schema.org/streetAddress"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E45_Direccion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://schema.org/Text"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de una dirección postal que define el nombre de una calle.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">calle</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#ciudad -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#ciudad">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://schema.org/addressLocality"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E45_Direccion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de una dirección postal que define el nombre de una localidad determinada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">ciudad</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#codigo_postal -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#codigo_postal">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://schema.org/postalCode"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E45_Direccion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de una dirección postal donde se especifica el código postal de la misma.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">código postal</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#denominacion_estilo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#denominacion_estilo">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E11_Modificacion"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E65_Creacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre de estilo artístico que influencia la creación o producción de un objeto cultural.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">denominación del estilo artístico</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#descripcion_ubicacion_topografica -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#descripcion_ubicacion_topografica">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E24_Cosa_fisica_creada_por_humanos"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad permite definir la descripción de la ubicación topográfica de un objeto. Puede ser tanto un código como una estructura jerárquica. Por ejemplo: REC2358; Sala, vitrina, estante, caja, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">descripción de ubicación topográfica</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#estado -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#estado">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://schema.org/addressRegion"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E45_Direccion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de una dirección postal que define el nombre de un estado determinado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">estado</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#etiqueta_no_preferente -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#etiqueta_no_preferente">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Etiqueta no preferente de un concepto específico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene etiqueta no preferente</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#fin_rango -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#fin_rango">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://schema.org/endDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Rango"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad define la fecha de fin de un rango de fechas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">fin de rango</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#identificador_web -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#identificador_web">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://schema.org/url"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E31_Documento"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E38_Imagen"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E40_Institucion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que especifica la URL donde se aloja una imagen digital que representa a un bien de interés cultural.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">identificador web</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#informacion_no_normalizada -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#informacion_no_normalizada">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E22_Objeto_cultural"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propieda permite vincular a un objeto cultural con cualquier conjunto de datos necesarios para su documentación, pero que no se encuentran normalizados. Su valor es una URL que enlaza con el documento donde se almacena la información.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene información no normalizada</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#inicio_rango -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#inicio_rango">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://schema.org/startDate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Rango"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha de inicio de un rango de fechas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">inicio de rango</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#municipio -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#municipio">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E45_Direccion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de una dirección postal que define el nombre de un municipio determinado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">municipio</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#nombre -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#nombre">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://schema.org/givenName"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E21_Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre propio autorizado asignado a una persona. Se pueden incluir los posibles nombres intermedios.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombre(s)</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#nombre_alternativo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#nombre_alternativo">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://schema.org/alternateName"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E39_Agente"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre alternativo o no autorizado de un agente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombre alternativo</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#nombre_de_institucion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#nombre_de_institucion">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://schema.org/legalName"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E40_Institucion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre oficial de una institución determinada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombre de institución</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#nombre_grupo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#nombre_grupo">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E74_Grupo"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Denominación que recibe un grupo de agentes o una institución.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombre de grupo</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#numero -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#numero">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E31_Documento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Número que identifica a una publicación seriada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">número</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#numero_apartado_postal -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#numero_apartado_postal">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://schema.org/postOfficeBoxNumber"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E45_Direccion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de una dirección postal que define el número de apartado postal o apartado de correos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">número de apartado postal</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#pais -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#pais">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://schema.org/addressCountry"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E45_Direccion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento de una dirección postal que define el nombre de un país.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">país</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#texto_descripcion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#texto_descripcion">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://schema.org/description"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Descripcion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Define el valor de la descripción un objeto cultural.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">texto de la descripción</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#texto_inscripcion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#texto_inscripcion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E34_Inscripcion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Define el valor de una inscripción textual sobre un objeto cultural. Es un campo de texto libre.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">texto de la inscripción</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#texto_nota -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#texto_nota">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Nota"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Define el valor de una nota sobre un elemento del modelo para añadir información no recogida en otros elementos del modelo. Es un campo de texto libre.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">texto de la nota</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_definicion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_definicion">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Explicación del significado de un concepto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene definición</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_estado_conservacion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_estado_conservacion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E24_Cosa_fisica_creada_por_humanos"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad permite definir el valor del estado de conservación de un objeto cultural.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene estado de conservación</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_etiqueta_preferente -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_etiqueta_preferente">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Etiqueta preferente de un concepto específico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene etiqueta preferente</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_latitud -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_latitud">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://schema.org/latitude"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E47_Coordenadas_espaciales"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Valor de la latitud en un sistema de geolocalización determinado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene latitud</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_licencia_objeto_cultural -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_licencia_objeto_cultural">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E30_Derechos"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad permite especificar los permisos de uso y/o explotación de un bien de interés cultural. Su valor puede ser una cadena de caracteres o la URL a un documento donde se especifique la licencia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene licencia sobre objeto cultural</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_licencia_objeto_digital -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_licencia_objeto_digital">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E30_Derechos"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad permite especificar los permisos de uso y/o explotación de un objeto digital relacionado con un bien de interés cultural. Su valor puede ser una cadena de caracteres o la URL a un documento donde se especifique la licencia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene licencia sobre objeto digital</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_longitud -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_longitud">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://schema.org/longitude"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E47_Coordenadas_espaciales"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Valor de la latitud en un sistema de geolocalización determinado. Equivalente a schema:longitude.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene longitud</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_nombre_lugar -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_nombre_lugar">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E48_Nombre_lugar"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre común con el que se conoce un lugar.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene nombre de lugar</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_nota_de_alcance -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_nota_de_alcance">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad se usa para aclarar el uso o significado de un concepto en un tesauro.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene nota de alcance</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_soporte -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_soporte">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E31_Documento"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E38_Imagen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Valor del soporte físico en el que está plasmado, almacenado o contenido un documento o una imagen.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene soporte</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_tipo_adquisicion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_tipo_adquisicion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E8_Adquisicion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Valor del tipo de adquisición por el cual una institución museística pasa a tener la titularidad o la custodia de un objeto cultural o colección de estos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene tipo de adquisición</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_tipo_titulo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_tipo_titulo">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E35_Titulo"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad define los valores de la tipología de títulos que maneja el modelo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene tipo de título</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_tipologia_documental -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tiene_tipologia_documental">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E31_Documento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad recoge los valores de los tipos de documentos que maneja el modelo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene tipología documental</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tipo_de_dimension -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tipo_de_dimension">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E54_Dimension"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad recoge los valores de los tipos de dimensiones medibles en una entidad determinada que maneja el modelo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de dimensión</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tipo_descriptor -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tipo_descriptor">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Descriptor"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Define los diferentes tipos de descriptores que se pueden definir en el modelo. Se definen 4 valores: &quot;Descriptor temático&quot;, &quot;Descriptor geográfico&quot;, &quot;Descriptor de tiempo&quot; y &quot;Descriptor de nombre&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de descriptor</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tipo_formato -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tipo_formato">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E31_Documento"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E38_Imagen"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad recoge los valores de los tipos de formatos de codificación archivos digitales que maneja el modelo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de formato</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tipo_identificador -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tipo_identificador">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E42_Identificador"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad recoge los valores de los tipos de identificadores que maneja el modelo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de identificador</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tipo_institucion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tipo_institucion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E40_Institucion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">En esta propiedad se definen los tipos de instituciones que se manejan en el sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de institución</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tipo_lugar -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tipo_lugar">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E53_Lugar"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad recoge los tipos de lugares definidos en el modelo: país, Estado, municipio, localidad, región y recinto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de lugar</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tipo_marca -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tipo_marca">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E37_Marca"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de marca con significado presente en un objeto cultural. Por ejemplo, firma autógrafa, símbolo o muesca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de marca</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tipo_nota -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#tipo_nota">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Nota"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Define la tipología de las notas admitidas en el sistema. Por ahora sus valores son: 
1.-&quot;Nota de dimensión&quot;: Esta nota permite definir características específicas de aquellas dimensiones que están siendo descritas. Por ejemplo, para objetos con formas irregulares es frecuente tomar diferentes medidas (por ejemplo, basamento superior e inferior) o cuando se están considerando marcos o apliques. Ejemplo: Largo 128 cm &quot;con marco&quot;.

2.-&quot;Recomendaciones de manipulación y montaje&quot;: En este elemento se pueden incluir notas con recomendaciones sobre cómo exponer un objeto cultural (incluyendo las condiciones de humedad, temperatura e iluminación óptimas).

3.-&quot;Recomendaciones de mantenimiento&quot;: En esta clase recogemos las notas que ofrecen recomendaciones sobre como mantener, preservar y conservar el objeto cultural.

4.- &quot;Nota genérica&quot;: Nota genérica para especificar información que no tiene cabida en otros elementos del modelo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de nota</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#unidad -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#unidad">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://schema.org/unitText"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E54_Dimension"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Unidad de medida en que se cuantifica el valor de una dimensión determinada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">unidad</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#valor_descriptor -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#valor_descriptor">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Descriptor"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Define el valor de un descriptor con el que se define un tema determinado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">valor del descriptor</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#valor_dimension -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#valor_dimension">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://schema.org/value"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E54_Dimension"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#rational"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Valor numérico de una dimensión determinada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">valor de dimensión</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#valor_fecha -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#valor_fecha">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/date"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E50_Fecha"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad define el valor de una fecha determinada. Equivalente a dc:date.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">valor de fecha</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#valor_identificador -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#valor_identificador">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://schema.org/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E42_Identificador"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad define el valor de un identificador determinado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">valor de identificador</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#valor_periodo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#valor_periodo">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Periodo_temporal"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad define el valor de un periodo determinado (histórico o prehistórico) asociado a un evento determinado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">valor del periodo</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#valor_titulo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#valor_titulo">
        <owl:equivalentProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/title"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E35_Titulo"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad define el valor del título de una instancia de un bien de interés cultural.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">valor del título</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#volumen -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#volumen">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E31_Documento"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Volumen correspondiente a una publicación seriada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">volumen</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/date -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/date">
        <rdfs:isDefinedBy>http://purl.org/dc/terms/date</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title">
        <rdfs:isDefinedBy>http://purl.org/dc/terms/title</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/addressCountry -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/addressCountry">
        <rdfs:isDefinedBy>http://schema.org/addressCountry</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/addressLocality -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/addressLocality">
        <rdfs:isDefinedBy>http://schema.org/addressLocality</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/addressRegion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/addressRegion">
        <rdfs:isDefinedBy>http://schema.org/addressRegion</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/alternateName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/alternateName">
        <rdfs:isDefinedBy>http://schema.org/alternateName</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/description">
        <rdfs:isDefinedBy>http://schema.org/description</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/endDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/endDate">
        <rdfs:isDefinedBy>http://schema.org/endDate</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/familyName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/familyName">
        <rdfs:isDefinedBy>http://schema.org/familyName</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/givenName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/givenName">
        <rdfs:isDefinedBy>http://schema.org/givenName</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/identifier">
        <rdfs:isDefinedBy>http://schema.org/identifier</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/latitude -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/latitude">
        <rdfs:isDefinedBy>http://schema.org/latitude</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/legalName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/legalName">
        <rdfs:isDefinedBy>http://schema.org/legalName</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/longitude -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/longitude">
        <rdfs:isDefinedBy>http://schema.org/longitude</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/postOfficeBoxNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/postOfficeBoxNumber">
        <rdfs:isDefinedBy>http://schema.org/postOfficeBoxNumber</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/postalCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/postalCode">
        <rdfs:isDefinedBy>http://schema.org/postalCode</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/startDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/startDate">
        <rdfs:isDefinedBy>http://schema.org/startDate</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/streetAddress -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/streetAddress">
        <rdfs:isDefinedBy>http://schema.org/streetAddress</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/unitText -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/unitText">
        <rdfs:isDefinedBy>http://schema.org/unitText</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/url -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/url">
        <rdfs:isDefinedBy>http://schema.org/url</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/value -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/value">
        <rdfs:isDefinedBy>http://schema.org/identifier</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/TimePeriod -->

    <owl:Class rdf:about="http://dbpedia.org/ontology/TimePeriod">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Periodo_temporal"/>
        <rdfs:isDefinedBy>http://dbpedia.org/ontology/TimePeriod</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Cosa_inmaterial -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Cosa_inmaterial">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E70_Cosa"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cosa que no tiene naturaleza física.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cosa inmaterial</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Cosa_inmaterial_creada_por_humanos -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Cosa_inmaterial_creada_por_humanos">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Cosa_inmaterial"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cosa de carácter intelectual generada como fruto de una actividad llevada a cabo por humanos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cosa inmaterial creada por humanos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Descripcion -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Descripcion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E33_Objeto_linguistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento que contiene una descripción libre de las características físicas y el contexto histórico y cultural de los objetos culturales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Descripción</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Descriptor -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Descriptor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E89_Objeto_proposicional"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase incluye aquellos conceptos utilizados típicamente por un catalogador para describir el contenido o aspectos específicos de un objeto de información.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Descriptor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E11_Modificacion -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E11_Modificacion">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E11_Modification"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E7_Actividad"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Aquí se incluyen actividades de creación o modificación como las restauraciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Modificación</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E12_Proceso_Produccion -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E12_Proceso_Produccion">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E12_Production"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E11_Modificacion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase comprende las actividades diseñadas para la producción exitosa de uno o más objetos, artefactos o construcciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Proceso de producción</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E18_Cosa_física -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E18_Cosa_física">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E18_Physical_Thing"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E70_Cosa"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase comprende todos los elementos físicos persistentes (ya sean naturales o fabricados por humanos) que tienen una forma relativamente estable.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cosa física</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E1_Entidad -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E1_Entidad">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase comprende todas las entidades que se definen en el Modelo de datos México. Equivalente a E1_CRM_Entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Entidad</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E21_Persona -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E21_Persona">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E21_Person"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E39_Agente"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Incluye a personas reales vivas o que se presume que han vivido. Las figuras legendarias pueden considerarse en esta categoría si la documentación se refiere a ellas como figuras históricas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Persona</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E22_Objeto_cultural -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E22_Objeto_cultural">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Man-Made_Object"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E24_Cosa_fisica_creada_por_humanos"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase comprende objetos culturales físicos creados de manera consciente por humanos. Incluye bienes muebles e inmuebles. Equivale a E22_Man-Made_Object. Es subclase exclusivamente de &quot;Objeto físico creado por humanos&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Objeto cultural</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E24_Cosa_fisica_creada_por_humanos -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E24_Cosa_fisica_creada_por_humanos">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E24_Physical_Man-Made_Thing"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E18_Cosa_física"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase incluye todos las cosas físicas individuales o agrupadas que han sido creadas de manera intencionada como producto de una actividad humana. Equivale a E24_Physical_Man-Made_Thing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cosa física creada por humanos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E26_Caracteristica_fisica -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E26_Caracteristica_fisica">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E26_Physical_Feature"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E18_Cosa_física"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Características físicas identificables en un objeto físico (como rayaduras, hoyos o manchas de humedad), independientemente de su origen. Equivale a E26_Physical_Feature.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Característica física</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E28_Objeto_Conceptual -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E28_Objeto_Conceptual">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E28_Conceptual_Object"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Cosa_inmaterial_creada_por_humanos"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Comprende productos inmateriales cuya generación puede haber estado asistida por dispositivos tecnológicos. Pueden existir simultáneamente en más de un soporte (papel, pinturas, fotos, formato digital, audio, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Objeto conceptual</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E2_Entidad_Efimera -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E2_Entidad_Efimera">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E2_Temporal_Entity"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E1_Entidad"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que recoge entidades (periodos, eventos o estados) que tienen una duración limitada en el tiempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Entidad efímera</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E30_Derechos -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E30_Derechos">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E30_Right"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E89_Objeto_proposicional"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase recoge los privilegios legales que tienen que ver con cosas materiales, inmateriales o sus derivados. Incluye los derechos de autor o los derechos de reproducción. Su valor puede ser una texto o una URL que enlace un documento con el texto íntegro de la licencia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Derechos</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E31_Documento -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E31_Documento">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E31_Document"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E73_Objeto_de_Informacion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Comprende objetos inmateriales que hacen proposiciones sobre la realidad en forma de texto, imágenes, gráficos, audiogramas, videogramas, etc. Un caso específico son las bases de datos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Documento</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E33_Objeto_linguistico -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E33_Objeto_linguistico">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E33_Linguistic_Object"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E73_Objeto_de_Informacion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase recoge expresiones en lenguaje natural que hacen proposiciones sobre un objeto cultural en un determinado idioma.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Objeto lingüístico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E34_Inscripcion -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E34_Inscripcion">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E34_Inscription"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E33_Objeto_linguistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase comprende pequeños textos escritos sobre objetos físicos creados por humanos. No estarían incluídas las marcas como las firmas autógrafas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Inscripción</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E35_Titulo -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E35_Titulo">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E35_Title"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E33_Objeto_linguistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Incluye los nombres asignados a obras de cualquier índole, como textos, pinturas, esculturas o piezas musicales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Título</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E36_Objeto_visual -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E36_Objeto_visual">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E36_Visual_Item"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E73_Objeto_de_Informacion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Comprende los aspectos intelectuales y conceptuales de un objeto de caracter visual como signos, marcas e imágenes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Objeto visual</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E37_Marca -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E37_Marca">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E37_Mark"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E36_Objeto_visual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">En esta clase están incluidas aquellas marcas o símbolos que se encuentran sobre un objeto cultural con una semántica determinada como, por ejemplo, la firma autógrafa de un autor. Quedan fuera de la cobertura de esta clase las marcas que son consideradas desperfectos que afectan al estado de conservación de la pieza.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Marca</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E38_Imagen -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E38_Imagen">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E38_Image"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E36_Objeto_visual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Distribuciones de formas y color en cualquier tipo de soporte.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Imagen</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E39_Agente -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E39_Agente">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E39_Actor"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E77_Elemento_persistente"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase incluye personas individuales o en grupo con capacidad de realizar acciones intencionales de las cuales alguien se puede hacer responsable.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Agente</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E40_Institucion -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E40_Institucion">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E40_Legal_Body"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E39_Agente"/>
        <rdfs:comment>Esta clase incluye instituciones o grupos de personas que han obtenido reconocimiento legal como grupo (personas morales). Pueden actuar de manera colectiva como agentes y llevar a cabo acciones y desarrollar procesos, asumiendo la responsabilidad como personas físicas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Institución</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E41_Denominacion -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E41_Denominacion">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E41_Appellation"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E90_Objeto_simbolico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase incluye secuencias de signos que sirven para denominar e identificar entidades de cualquier tipo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Denominación</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E42_Identificador -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E42_Identificador">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E42_Identifier"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E41_Denominacion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase incluye cadenas de caracteres o códigos asignados a cualquier bien de interés cultural para identificarlos de manera unívoca y permanente en el contexto de una o más organizaciones. No incluye códigos generados de manera automática para su procesamiento por máquina, salvo que también sean usados por personas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Identificador</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E44_Denominacion_de_lugar -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E44_Denominacion_de_lugar">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E44_Place_Appellation"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E41_Denominacion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase recoge identificadores usados para referirse a un lugar.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Denominación de lugar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E45_Direccion -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E45_Direccion">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E45_Address"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E44_Denominacion_de_lugar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase comprende identificadores expresados en forma de sistemas de codificación para lugares, como las direcciones postales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dirección</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E47_Coordenadas_espaciales -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E47_Coordenadas_espaciales">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E47_Spatial_Coordinates"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E44_Denominacion_de_lugar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Recoge expresiones alfanuméricas requeridas para localizar instancias de lugar usando un esquema de identificación espacial particular.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Coordenadas espaciales</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E48_Nombre_lugar -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E48_Nombre_lugar">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E48_Place_Name"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E44_Denominacion_de_lugar"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase comprende denominaciones particulares y comunes con las que se identifica un lugar.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Nombre de lugar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E49_Denominacion_Tiempo -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E49_Denominacion_Tiempo">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E49_Time_Appellation"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E41_Denominacion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase incluye todas las formas de nombres o códigos usados (estandarizados o no) para referirse a un periodo temporal (como periodos históricos concretos o fechas).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Denominación de tiempo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E4_Periodo -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E4_Periodo">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E4_Period"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E2_Entidad_Efimera"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que recoge fenómenos o manifestaciones culturales que se desarrollan en un espacio y tiempo determinados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Periodo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E50_Fecha -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E50_Fecha">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E50_Date"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E49_Denominacion_Tiempo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Recoge formas específicas de identificadores temporales en forma de fechas (estandarizadas o no) con diferentes grados de precisión. Ejemplos: “09/10/2017”; “1546”; “11-ENE-1959”.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Fecha</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E52_Data -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E52_Data">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E52_Time-Span"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E1_Entidad"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase comprende periodos temporales abstractos que tienen un inicio, un fin y una duración específica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Data</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E53_Lugar -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E53_Lugar">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E53_Place"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E1_Entidad"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Describe extensiones espaciales independientes de fenómenos temporales o materiales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lugar</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E54_Dimension -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E54_Dimension">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E54_Dimension"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E1_Entidad"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Medida de una magnitud que caracteriza un objeto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dimensión</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E56_Idioma -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E56_Idioma">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E56_Language"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Idioma en el que está expresado un objeto lingüístico determinado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Idioma</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E57_Material -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E57_Material">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase comprende los tipos de materiales utilizados en la producción de un objeto cultural.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Material</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E5_Evento -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E5_Evento">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E5_Event"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E4_Periodo"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Evento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Incluye cualquier cambio de estado en un sistema cultural, social o físico producido por una serie de fenómenos físicos, culturales, tecnológicos o legales.</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E65_Creacion -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E65_Creacion">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E65_Creation"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E7_Actividad"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase comprende las actividades intelectuales que tiene como fruto un objeto conceptual como leyendas, poemas, leyes, textos, películas, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Proceso de creación</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E66_Formacion -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E66_Formacion">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E66_Formation"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Existencia_de_agente"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase recoge el contexto en el que un grupo de personas o una institución es creada o fundada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Formación</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E67_Nacimiento -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E67_Nacimiento">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E67_Birth"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Existencia_de_agente"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase recoge el contexto en el que se produce el nacimiento de una persona.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Nacimiento</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E68_Disolucion -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E68_Disolucion">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E68_Dissolution"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Existencia_de_agente"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase recoge el contexto en el que se produce la disolución de una institución o entidad corporativa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Disolución</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E69_Muerte -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E69_Muerte">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E69_Death"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Existencia_de_agente"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase refleja el momento en que deja de existir una persona. Se utiliza exclusivamente para personas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Muerte</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E6_Destruccion -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E6_Destruccion">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E6_Destruction"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E7_Actividad"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Incluye eventos que tienen que ver con la destrucción, intencionada o no, de objetos culturales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Destrucción</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E70_Cosa -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E70_Cosa">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E70_Thing"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E77_Elemento_persistente"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Se refiere a productos materiales o intelectuales con una cierta estabilidad en el tiempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cosa</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E73_Objeto_de_Informacion -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E73_Objeto_de_Informacion">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E73_Information_Object"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E89_Objeto_proposicional"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase comprende objetos inmateriales como poemas, imágenes, conjuntos de datos, objetos multimedia, código informático o algoritmos con una estructura identificable. No dependen de un formato específico y pueden existir simultaneamente en más de un formato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Objeto de información</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E74_Grupo -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E74_Grupo">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E74_Group"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E39_Agente"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Incluye cualquier grupo u organización de personas (incluyendo grupos culturales) que actúan de manera colectiva, pero que no se han constituído de manera legal.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Grupo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E77_Elemento_persistente -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E77_Elemento_persistente">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E77_Persistent_Item"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E1_Entidad"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase comprende todas las entidades físicas o inmateriales que tienen una identidad persistente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Entidad persistente</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E78_Coleccion -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E78_Coleccion">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E78_Collection"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E24_Cosa_fisica_creada_por_humanos"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Comprende agregaciones de objetos físicos mantenidos por un agente de acuerdo a un plan de desarrollo de colecciones. Equivale a E78_Collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Colección</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E7_Actividad -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E7_Actividad">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E7_Activity"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E5_Evento"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Acciones desarrolladas por agentes que tienen como resultado cambios de estado en sistemas culturales, sociales o fìsicos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Actividad</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E89_Objeto_proposicional -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E89_Objeto_proposicional">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E89_Propositional_Object"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E28_Objeto_Conceptual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elementos materiales o inmateriales que son o representan de alguna manera un conjunto proposiciones sobre cosas reales o imaginarias, y que se documentan como objetos individuales o sirven como materias de discurso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Objeto proposicional</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E8_Adquisicion -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E8_Adquisicion">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E8_Acquisition"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E7_Actividad"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase registra las transferencias de titularidad sobre un objeto cultural.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Adquisición</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E90_Objeto_simbolico -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E90_Objeto_simbolico">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E90_Symbolic_Object"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E28_Objeto_Conceptual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Incluye símbolos o conjuntos de estos (con o sin significado definido) que tienen una estructura definida como caracteres, textos, imágenes, conjuntos de datos, programas informáticos o partituras.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Objeto simbólico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E9_Traslado -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E9_Traslado">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E9_Move"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E7_Actividad"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase refleja los cambios de ubicación de un objeto físico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Traslado</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Esquema_conocimiento -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Esquema_conocimiento">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E28_Objeto_Conceptual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase todas aquellos esquemas que proporcionan una determinada organización del conocimiento, como pueden ser las taxonomías, los tesauros o las ontologías. Es equivalente a skos:ConceptScheme.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Esquema de conocimiento</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Estilo_artistico -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Estilo_artistico">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E4_Periodo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Recoge instancias de periodos estilísticos o corrientes artísticas específicas en los que se puede englobar la producción de un objeto cultural.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Estilo artístico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Existencia_de_agente -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Existencia_de_agente">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E5_Evento"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que recoge los eventos que dan comienzo o finalizan la existencia de un agente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Existencia de agente</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Exposicion -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Exposicion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E7_Actividad"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Actividad que comprende las tareas curatoriales que permiten exhibir un objeto o colección.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Exposición</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Modo_de_uso -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Modo_de_uso">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase define la tipología de usos para los que fue creado un objeto cultural.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Modo de uso</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Nota -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Nota">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E33_Objeto_linguistico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Elemento que permite definir facetaciones más o menos extensas sobre un objeto cultural con información no contemplada en otros elementos del modelo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Nota</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Performance -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Performance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E7_Actividad"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Actividad artística que tiene como principio básico la improvisación y el contacto directo con el espectador. Sólo se consideraran aquellas performances que tienen asociado algún tipo de objeto cultural asociado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Performance</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Periodo_temporal -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Periodo_temporal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E49_Denominacion_Tiempo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase incluye la denominación de periodos de tiempo específicos que tienen correspondencia con una fecha o rango de fechas (como los periodos históricos o los siglos) pero no se expresan como tales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Periodo temporal</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Publicacion -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Publicacion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E7_Actividad"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Actividad que consiste en la difusión de un documento a través de un medio impreso o digital.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Publicación</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Rango -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Rango">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="https://www.w3.org/TR/owl-time/#time:Interval"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E49_Denominacion_Tiempo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidad temporal cuyos valores de inicio y final son diferentes. Se puede utilizar cuando no hay certeza de la fecha exacta en que ocurre un evento determinado. Equivalente a time:Interval</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rango</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tecnica -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tecnica">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Técnica que se utiliza en la producción o creación del objeto cultural.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Técnica</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipo_caracteristica_fisica -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipo_caracteristica_fisica">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase recoge la tipología de características físicas presentes en un objeto y que no están relacionadas con el proceso de producción, restauracción o creación del mismo, sino con agentes externos que han modificado o dañado de alguna manera su estructura original.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tipo de característica física</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipo_de_objeto_cultural -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipo_de_objeto_cultural">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta clase comprende la tipología de objetos culturales que son considerados en el modelo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tipo de objeto cultural</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia -->

    <owl:Class rdf:about="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#Tipologia">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://mdm/ontologies/2017/9/onto#E28_Objeto_Conceptual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunto de ideas, nociones o unidades de pensamiento que sirven para caracterizar la tipología de una entidad determinada. Equivalente a skos:Concept.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tipología</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E11_Modification -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E11_Modification"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E12_Production -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E12_Production"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E18_Physical_Thing -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E18_Physical_Thing"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E21_Person -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E21_Person"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Man-Made_Object -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E22_Man-Made_Object"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E24_Physical_Man-Made_Thing -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E24_Physical_Man-Made_Thing"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E26_Physical_Feature -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E26_Physical_Feature"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E28_Conceptual_Object -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E28_Conceptual_Object"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E2_Temporal_Entity -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E2_Temporal_Entity"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E30_Right -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E30_Right"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E31_Document -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E31_Document"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E33_Linguistic_Object -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E33_Linguistic_Object"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E34_Inscription -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E34_Inscription"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E35_Title -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E35_Title"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E36_Visual_Item -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E36_Visual_Item"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E37_Mark -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E37_Mark"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E38_Image -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E38_Image"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E39_Actor -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E39_Actor"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E40_Legal_Body -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E40_Legal_Body"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E41_Appellation -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E41_Appellation"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E42_Identifier -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E42_Identifier"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E44_Place_Appellation -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E44_Place_Appellation"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E45_Address -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E45_Address"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E47_Spatial_Coordinates -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E47_Spatial_Coordinates"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E48_Place_Name -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E48_Place_Name"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E49_Time_Appellation -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E49_Time_Appellation"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E4_Period -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E4_Period"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E50_Date -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E50_Date"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E52_Time-Span -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E52_Time-Span"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E53_Place -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E53_Place"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E54_Dimension -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E54_Dimension"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E56_Language -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E56_Language"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E57_Material"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E5_Event -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E5_Event"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E65_Creation -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E65_Creation"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E66_Formation -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E66_Formation"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E67_Birth -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E67_Birth"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E68_Dissolution -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E68_Dissolution"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E69_Death -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E69_Death"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E6_Destruction -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E6_Destruction"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E70_Thing -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E70_Thing"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E73_Information_Object -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E73_Information_Object"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E74_Group -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E74_Group"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E77_Persistent_Item -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E77_Persistent_Item"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E78_Collection -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E78_Collection"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E7_Activity -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E7_Activity"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E89_Propositional_Object -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E89_Propositional_Object"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E8_Acquisition -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E8_Acquisition"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E90_Symbolic_Object -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E90_Symbolic_Object"/>
    


    <!-- http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E9_Move -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/E9_Move"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    


    <!-- https://www.w3.org/TR/owl-time/#time:Interval -->

    <owl:Class rdf:about="https://www.w3.org/TR/owl-time/#time:Interval">
        <rdfs:isDefinedBy>https://www.w3.org/TR/owl-time/#time:Interval</rdfs:isDefinedBy>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotations
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P101_had_as_general_use">
        <rdfs:label xml:lang="fr">avait comme utilisation générale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被惯用於</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hatte die allgemeine Verwendung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">είχε ως γενική χρήση</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">had as general use</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имел основное применение</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links an instance of E70 Thing to an E55 Type of usage.
It allows the relationship between particular things, both physical and immaterial, and general methods and techniques of use to be documented. Thus it can be asserted that a baseball bat had a general use for sport and a specific use for threatening people during the Great Train Robbery.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="pt">tem como uso geral</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P101i_was_use_of">
        <rdfs:label xml:lang="de">war die Verwendung von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">可使用</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">foi uso de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">was use of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">ήταν χρήση του/της</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">был применением для</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">était l’utilisation de</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P103_was_intended_for">
        <rdfs:label xml:lang="pt">era destinado à</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被制作来用於</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">bestimmt für</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">était destiné à</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links an instance of E71 Man-Made Thing to an E55 Type of usage. 
It creates a property between specific man-made things, both physical and immaterial, to Types of intended methods and techniques of use. Note: A link between specific man-made things and a specific use activity should be expressed using P19 was intended use of (was made for).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="ru">был задуман для</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">προοριζόταν για</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">was intended for</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P103i_was_intention_of">
        <rdfs:label xml:lang="de">war Bestimmung von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">was intention of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">ήταν προορισμός του</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">был интенцией для</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">era a destinação de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">était la raison d&apos;être de</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P104_is_subject_to">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a particular E72 Legal Object to the instances of E30 Right to which it is subject.
The Right is held by an E39 Actor as described by P75 possesses (is possessed by).
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est sujet à</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is subject to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">受制於</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">está sujeito à</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Gegenstand von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">υπόκειται σε</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">является объектом для</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P104i_applies_to">
        <rdfs:label xml:lang="zh">被应用於</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">findet Anwendung auf</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">applies to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">s’applique à</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">ισχύει για</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">se aplicam à</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">применяется к</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P107_has_current_or_former_member">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an E39 Actor to the E74 Group of which that E39 Actor is a member.
Groups, Legal Bodies and Persons, may all be members of Groups. A Group necessarily consists of more than one member.
This property is a shortcut of the more fully developed path from E74 Group through P144 joined with (gained member by), E85 Joining, P143 joined (was joined by) to E39 Actor
The property P107.1 kind of member can be used to specify the type of membership or the role the member has in the group. 
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has current or former member</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">tem ou teve membro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有现任或前任成员</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">έχει ή είχε μέλος</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a pour membre actuel ou ancien</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hat derzeitiges oder früheres Mitglied</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет действующего или бывшего члена</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P107i_is_current_or_former_member_of">
        <rdfs:label xml:lang="ru">является действующим или бывшим членом</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">ist derzeitiges oder früheres Mitglied von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">είναι ή ήταν μέλος του/της</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est actuel ou ancien membre de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is current or former member of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">目前或曾经加入群组</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é ou foi membro de</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P114_is_equal_in_time_to">
        <rdfs:label xml:lang="fr">est temporellement égale à</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">равен по времени</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">时段相同於</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é temporalmente igual a</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">zeitgleich zu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is equal in time to</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This symmetric property allows the instances of E2 Temporal Entity with the same E52 Time-Span to be equated. 
This property is only necessary if the time span is unknown (otherwise the equivalence can be calculated).
This property is the same as the &quot;equal&quot; relationship of Allen’s temporal logic (Allen, 1983, pp. 832-843).
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="el">συμπίπτει χρονικά με</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P115_finishes">
        <rdfs:label xml:lang="zh">结束了</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">περατώνει</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property allows the ending point for a E2 Temporal Entity to be situated by reference to the ending point of another temporal entity of longer duration.  
This property is only necessary if the time span is unknown (otherwise the relationship can be calculated). This property is the same as the &quot;finishes / finished-by&quot; relationships of Allen’s temporal logic (Allen, 1983, pp. 832-843).
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">finishes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">finaliza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">termine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">заканчивает</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">beendet</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P115i_is_finished_by">
        <rdfs:label xml:lang="pt">é finalizada por</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is finished by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wurde beendet mit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">περατώνεται με</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">заканчивается</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被结束于</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est terminée par</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P116_starts">
        <rdfs:label xml:lang="zh">开始了</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">beginnt</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property allows the starting point for a E2 Temporal Entity to be situated by reference to the starting point of another temporal entity of longer duration.  
This property is only necessary if the time span is unknown (otherwise the relationship can be calculated). This property is the same as the &quot;starts / started-by&quot; relationships of Allen’s temporal logic (Allen, 1983, pp. 832-843).
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">commence</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">starts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">αρχίζει</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">начинает</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">inicia</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P116i_is_started_by">
        <rdfs:label xml:lang="el">αρχίζει με</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est commencée par</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">начинается</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é iniciada por</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wurde begonnen mit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is started by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被开始于</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P117_occurs_during">
        <rdfs:label xml:lang="fr">a lieu pendant</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">fällt in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">εμφανίζεται κατά τη διάρκεια</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">появляется во течение</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">occurs during</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property allows the entire E52 Time-Span of an E2 Temporal Entity to be situated within the Time-Span of another temporal entity that starts before and ends after the included temporal entity.   
This property is only necessary if the time span is unknown (otherwise the relationship can be calculated). This property is the same as the &quot;during / includes&quot; relationships of Allen’s temporal logic (Allen, 1983, pp. 832-843).
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="zh">时段被涵盖於</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">ocorre durante</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P117i_includes">
        <rdfs:label xml:lang="pt">inclui</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">beinhaltet</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">includes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">περιλαμβάνει</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">включает</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">时段涵盖了</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">comporte</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P118_overlaps_in_time_with">
        <rdfs:label xml:lang="fr">est partiellement recouverte dans le temps par</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">προηγείται μερικώς επικαλύπτοντας</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">sobrepõe temporalmente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">时段重叠了</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">overlaps in time with</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">überlappt zeitlich mit</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property identifies an overlap between the instances of E52 Time-Span of two instances of E2 Temporal Entity. 
It implies a temporal order between the two entities: if A overlaps in time B, then A must start before B, and B must end after A. This property is only necessary if the relevant time spans are unknown (otherwise the relationship can be calculated).
This property is the same as the &quot;overlaps / overlapped-by&quot; relationships of Allen’s temporal logic (Allen, 1983, pp. 832-843).
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="ru">перекрывает во времени</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P118i_is_overlapped_in_time_by">
        <rdfs:label xml:lang="ru">перекрывается во времени</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">recouvre partiellement dans le temps</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é sobreposto temporalmente por</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">έπεται μερικώς επικαλυπτόμενο</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is overlapped in time by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wird zeitlich überlappt von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">时段被重叠于</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P119_meets_in_time_with">
        <rdfs:label xml:lang="fr">est temporellement contiguë avec</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">следует во времени за</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">προηγείται</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">紧接续了</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é temporalmente contíguo com</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">meets in time with</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property indicates that one E2 Temporal Entity immediately follows another. 
It implies a particular order between the two entities: if A meets in time with B, then A must precede B. This property is only necessary if the relevant time spans are unknown (otherwise the relationship can be calculated). 
This property is the same as the &quot;meets / met-by&quot; relationships of Allen’s temporal logic (Allen, 1983, pp. 832-843).
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">trifft zeitlich auf</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P119i_is_met_in_time_by">
        <rdfs:label xml:lang="zh">紧接续於</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">έπεται</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">предшествует во времени</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wird zeitlich getroffen von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est immédiatement précédé par</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is met in time by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é imediatamente precedido por</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P120_occurs_before">
        <rdfs:label xml:lang="en">occurs before</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">появляется до</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property identifies the relative chronological sequence of two temporal entities. 
It implies that a temporal gap exists between the end of A and the start of B. This property is only necessary if the relevant time spans are unknown (otherwise the relationship can be calculated).
This property is the same as the &quot;before / after&quot; relationships of Allen’s temporal logic (Allen, 1983, pp. 832-843).
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">kommt vor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">发生时段先於</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">ocorre antes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">εμφανίζεται πριν</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a lieu avant</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P120i_occurs_after">
        <rdfs:label xml:lang="de">kommt nach</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">occurs after</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">появляется после</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">ocorre depois</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">发生时段后於</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">εμφανίζεται μετά</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a lieu après</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P121_overlaps_with">
        <rdfs:label xml:lang="de">überlappt mit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">επικαλύπτεται με</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">sobrepõe com</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This symmetric property allows the instances of E53 Place with overlapping geometric extents to be associated with each other. 
It does not specify anything about the shared area. This property is purely spatial, in contrast to Allen operators, which are purely temporal.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">chevauche</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">пересекается с</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">空间重叠于</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">overlaps with</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P122_borders_with">
        <rdfs:label xml:lang="de">grenzt an</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">borders with</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">jouxte</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This symmetric property allows the instances of E53 Place which share common borders to be related as such. 
This property is purely spatial, in contrast to Allen operators, which are purely temporal.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="pt">fronteira com</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">接壤于</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">граничит с</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">συνορεύει με</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P126i_was_employed_in">
        <rdfs:label xml:lang="de">wurde verwendet bei</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被使用於</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a été employé dans</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">использовался в</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">was employed in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">χρησιμοποιήθηκε σε</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">foi empregado em</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P127_has_broader_term">
        <rdfs:label xml:lang="en">has broader term</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有广义术语</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a pour terme générique</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property identifies a super-Type to which an E55 Type is related. 
		It allows Types to be organised into hierarchies. This is the sense of &quot;broader term generic  		(BTG)&quot; as defined in ISO 2788
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">hat den Oberbegriff</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">tem termo genérico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">έχει ευρύτερο όρο</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет вышестоящий термин</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P127i_has_narrower_term">
        <rdfs:label xml:lang="zh">有狭义术语</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hat den Unterbegriff</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">έχει στενότερο όρο</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has narrower term</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a pour terme spécifique</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">tem termo específico</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P132_overlaps_with">
        <rdfs:label xml:lang="el">επικαλύπτεται με</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This symmetric property allows instances of E4 Period that overlap both temporally and spatially to be related, i,e. they share some spatio-temporal extent.
This property does not imply any ordering or sequence between the two periods, either spatial or temporal.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="pt">sobrepõe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">überlappt mit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">时空重叠于</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">пересекается с</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">chevauche</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">overlaps with</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P133_is_separated_from">
        <rdfs:label xml:lang="fr">est séparée de</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This symmetric property allows instances of E4 Period that do not overlap both temporally and spatially, to be related i,e. they do not share any spatio-temporal extent.
This property does not imply any ordering or sequence between the two periods either spatial or temporal.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is separated from</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">时空不重叠于</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é separado de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">διαχωρίζεται από</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">getrennt von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">отделен от</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P139_has_alternative_form">
        <rdfs:label xml:lang="pt">tem forma alternativa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有替代称号</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">έχει εναλλακτική μορφή</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has alternative form</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hat alternative Form</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a pour autre forme</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет альтернативную форму</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property establishes a relationship of equivalence between two instances of E41 Appellation independent from any item identified by them. It is a dynamic asymmetric relationship, where the range expresses the derivative, if such a direction can be established. Otherwise, the relationship is symmetric. The relationship is not transitive.
The equivalence applies to all cases of use of an instance of E41 Appellation. Multiple names assigned to an object, which are not equivalent for all things identified with a specific instance of E41 Appellation, should be modelled as repeated values of P1 is identified by (identifies). 
P139.1 has type allows the type of derivation, such as “transliteration from Latin 1 to ASCII” be refined..
</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P147_curated">
        <rdfs:label xml:lang="de">betreute kuratorisch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">典藏管理了</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property associates an instance of E87 Curation Activity with the instance of E78 Collection that is subject of that  curation activity.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">curated</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P147i_was_curated_by">
        <rdfs:label xml:lang="en">was curated by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wurde kuratorisch betreut durch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被典藏管理於</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P148_has_component">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property associates an instance of E89 Propositional Object with a structural part of it that is by itself an instance of E89 Propositional Object.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有组件</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has component</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hat Bestandteil</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P148i_is_component_of">
        <rdfs:label xml:lang="en">is component of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">ist Bestandteil von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被用来组成</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P150_defines_typical_parts_of">
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property &quot;broaderPartitive&quot; associates an instance of E55 Type “A” with an instance of E55 Type “B”, when items of type “A” typically form part of items of type “B”, such as “car motors” and “cars”.
It allows Types to be organised into hierarchies. This is the sense of &quot;broader term partitive (BTP)&quot; as defined in ISO 2788 and “broaderPartitive” in SKOS.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">defines typical parts of</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P150i_defines_typical_wholes_for">
        <rdfs:label xml:lang="en">defines typical wholes for</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P152_has_parent">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property associates an instance of E21 Person with another instance of E21 Person who plays the role of the first instance’s parent, regardless of whether the relationship is biological parenthood, assumed or pretended biological parenthood or an equivalent legal status of rights and obligations obtained by a social or legal act. 
	This property is, among others, a shortcut of the fully developed paths from ‘E21Person’ through ‘P98i was born’, ‘E67 Birth’, ‘P96 by mother’ to ‘E21 Person’, and from ‘E21Person’ through ‘P98i was born’, ‘E67 Birth’, ‘P97 from father’ to ‘E21 Person’.
	</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has parent</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P152i_is_parent_of">
        <rdfs:label xml:lang="en">is parent of</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P160_has_temporal_projection">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property describes the temporal projection of an instance of an E92 Spacetime Volume. The property P4 has time-span is the same as P160 has temporal projection if it is used to document an instance of E4 Period or any subclass of it. 
	</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has temporal projection</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P160i_is_temporal_projection_of">
        <rdfs:label xml:lang="en">is temporal projection of</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P164_during">
        <rdfs:label xml:lang="en">during</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an E93 Presence with an arbitrary E52 Time-Span that defines the section of the spacetime volume that this instance of E93 Presence is related to by P166 was a presence of (had presence) that is concerned by this instance of E93 Presence. 
	</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P164i_was_time-span_of">
        <rdfs:label xml:lang="en">was time-span of</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P166_was_a_presence_of">
        <rdfs:label xml:lang="en">was a presence of</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an E93 Presence with the STV it is part of… 
	</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P166i_had_presence">
        <rdfs:label xml:lang="en">had presence</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P167_was_at">
        <rdfs:label xml:lang="en">was at</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property points to a wider area in which my thing /event was… 
	</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P167i_was_place_of">
        <rdfs:label xml:lang="en">was place of</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P19_was_intended_use_of">
        <rdfs:label xml:lang="el">ήταν προορισμένη χρήση του</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an E7 Activity with objects created specifically for use in the activity. 
This is distinct from the intended use of an item in some general type of activity such as the book of common prayer which was intended for use in Church of England services (see P101 had as general use (was use of)).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="zh">特别使用了</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">был предполагаемым использованием для</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">was intended use of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">era prevista a utilização de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">était l&apos;utilisation prévue de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">war beabsichtigteter Gebrauch von </rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P19i_was_made_for">
        <rdfs:label xml:lang="el">έγινε για</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被制造来用於</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">was made for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">foi feito para</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wurde hergestellt für</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a été fabriquée pour</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">был создан для</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P20_had_specific_purpose">
        <rdfs:label xml:lang="ru">имел конкретную цель</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">avait pour but spécifique</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">had specific purpose</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有特定目地</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">tinha propósito específico</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property identifies the relationship between a preparatory activity and the event it is intended to be preparation for.
This includes activities, orders and other organisational actions, taken in preparation for other activities or events. 
P20 had specific purpose (was purpose of) implies that an activity succeeded in achieving its aim. If it does not succeed, such as the setting of a trap that did not catch anything, one may document the unrealized intention using P21 had general purpose (was purpose of):E55 Type and/or  P33 used specific technique (was used by): E29 Design or Procedure.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">hatte den bestimmten Zweck</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">είχε συγκεκριμένο σκοπό</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P20i_was_purpose_of">
        <rdfs:label xml:lang="el">ήταν σκοπός του/της</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">era o propósito de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">était le but de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">之準備活動是</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">war Zweck von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">был целью для</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">was purpose of</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P21_had_general_purpose">
        <rdfs:label xml:lang="ru">имел общую цель</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">είχε γενικό σκοπό</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">had general purpose</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property describes an intentional relationship between an E7 Activity and some general goal or purpose. 
This may involve activities intended as preparation for some type of activity or event. P21had general purpose (was purpose of) differs from P20 had specific purpose (was purpose of) in that no occurrence of an event is implied as the purpose. 
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="pt">tinha propósito geral</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">avait pour but général</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有通用目地</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hatte den allgemeinen Zweck</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P21i_was_purpose_of">
        <rdfs:label xml:lang="fr">était le but de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">era o propósito de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">war Zweck von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">был целью для</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">ήταν σκοπός του/της</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">可利用</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">was purpose of</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P24_transferred_title_of">
        <rdfs:label xml:lang="fr">a fait passer le droit de propriété sur</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">übertrug Besitz über</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">转移所有权的标的物是</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">transferred title of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">передал право собственности на</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property identifies the E18 Physical Thing or things involved in an E8 Acquisition. 
In reality, an acquisition must refer to at least one transferred item.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="el">μετεβίβασε τον τίτλο του/της</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">transferiu os direitos de propriedade sobre o</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P27_moved_from">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property identifies a starting E53 Place of an E9 Move.

A move will be linked to an origin, such as the move of an artefact from storage to display. A move may be linked to many starting instances of E53 Place by multiple instances of this property. In this case the move describes the picking up of a set of objects. The area of the move includes the origin(s), route and destination(s).
Therefore the described origin is an instance of E53 Place which P89 falls within (contains) the instance of E53 Place the move P7 took place at.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a retiré de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">moved from</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">перемещен из</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">locomoveu de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">bewegte weg von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">μετακινήθηκε από</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有移出地</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P30_transferred_custody_of">
        <rdfs:label xml:lang="ru">передало опеку на</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property identifies an item or items of E18 Physical Thing concerned in an E10 Transfer of Custody activity. 
The property will typically describe the object that is handed over by an E39 Actor to another Actor’s custody. On occasion, physical custody may be transferred involuntarily or illegally – through accident, unsolicited donation, or theft.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">changement de détenteur concernant</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有保管标的物</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">μετεβίβασε κατοχή του/της/των</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">transferida custódia de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">übertrug Gewahrsam über</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">transferred custody of</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P30i_custody_transferred_through">
        <rdfs:label xml:lang="pt">custódia transferida por meio de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">άλλαξε κατοχή μέσω</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">опека передана через</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">custody transferred through</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a changé de détenteur du fait de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wechselte Gewahrsam durch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被移转了保管作业於</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P43i_is_dimension_of">
        <rdfs:label xml:lang="pt">é dimensão de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">估量的标的物是</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est dimension de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">является величиной для</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is dimension of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">είναι μέγεθος του</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">ist Dimension von</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P44_has_condition">
        <rdfs:label xml:lang="en">has condition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有状态</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hat Zustand</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a pour état matériel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет условие</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">έχει κατάσταση</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property records an E3 Condition State for some E18 Physical Thing.
It is a shortcut of the more fully developed path from E18 Physical Thing through P34 concerned (was assessed by), E14 Condition Assessment P35 has identified (was identified by) to E3 Condition State. It offers no information about how and when the E3 Condition State was established, nor by whom. 
An instance of Condition State is specific to an instance of Physical Thing.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="pt">tem estado material </rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P44i_is_condition_of">
        <rdfs:label xml:lang="zh">描述的标的物是</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">état matériel de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">estado material de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">είναι κατάσταση του</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is condition of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">является условием для</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">ist Zustand von</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P45_consists_of">
        <rdfs:label xml:lang="el">αποτελείται από</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">besteht aus</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">составлен из</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property identifies the instances of E57 Materials of which an instance of E18 Physical Thing is composed.
All physical things consist of physical materials. P45 consists of (is incorporated in) allows the different Materials to be recorded. P45 consists of (is incorporated in) refers here to observed Material as opposed to the consumed raw material.
A Material, such as a theoretical alloy, may not have any physical instances</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">consiste en</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">consists of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">consiste de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有构成材料</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P45i_is_incorporated_in">
        <rdfs:label xml:lang="el">είναι ενσωματωμένος/η/ο σε</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est présent dans</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">входит в состав</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">está presente em</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">ist enthalten in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is incorporated in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被用来构成</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P4i_is_time-span_of">
        <rdfs:label xml:lang="de">ist Zeitspanne von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">είναι χρονικό διάστημα του/της</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">является временным отрезком для</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est la durée de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is time-span of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é o período de tempo de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">开始并完成了</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P54i_is_current_permanent_location_of">
        <rdfs:label xml:lang="de">ist derzeitiger permanenter Standort von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">является текущим постоянным местоположением для</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é localização permanente de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is current permanent location of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est actuellement localisation à demeure de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">目前被用来永久置放</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">είναι μόνιμη θέση του/της</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P58_has_section_definition">
        <rdfs:label xml:lang="de">hat Abschittsdefinition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has section definition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">tem designação de seção</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет определение района</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">έχει ορισμό τμήματος</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有区域定义</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links an area (section) named by a E46 Section Definition to the instance of E18 Physical Thing upon which it is found.
The CRM handles sections as locations (instances of E53 Place) within or on E18 Physical Thing that are identified by E46 Section Definitions. Sections need not be discrete and separable components or parts of an object.
This is part of a more developed path from E18 Physical Thing through P58, E46 Section Definition, P87 is identified by (identifies) that allows a more precise definition of a location found on an object than the shortcut P59 has section (is located on or within).
A particular instance of a Section Definition only applies to one instance of Physical Thing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a pour désignation de section</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P58i_defines_section">
        <rdfs:label xml:lang="pt">define uma seção de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">definiert Abschitt auf oder von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">ορίζει τμήμα σε</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">界定了区域於</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">defines section</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">définit une section de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">определяет район</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P5_consists_of">
        <rdfs:label xml:lang="zh">包含</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property describes the decomposition of an E3 Condition State into discrete, subsidiary states. 
It is assumed that the sub-states into which the condition state is analysed form a logical whole - although the entire story may not be completely known – and that the sub-states are in fact constitutive of the general condition state. For example, a general condition state of “in ruins” may be decomposed into the individual stages of decay</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">consists of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">состоит из</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">besteht aus</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">consiste en</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">consiste de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">αποτελείται από</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P5i_forms_part_of">
        <rdfs:label xml:lang="zh">组成了</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">fait partie de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">faz parte de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">αποτελεί μέρος του/της</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">формирует часть</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">bildet Teil von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">forms part of</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P62_depicts">
        <rdfs:label xml:lang="en">depicts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">描绘</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">figure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">bildet ab</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">описывает</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">απεικονίζει</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">retrata</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property identifies something that is depicted by an instance of E24 Physical Man-Made Thing. Depicting is meant in the sense that the surface of the E24 Physical Man-Made Thing shows, through its passive optical qualities or form, a representation of the entity depicted. It does not pertain to inscriptions or any other information encoding.

This property is a shortcut of the more fully developed path from E24 Physical Man-Made Thing through P65 shows visual item (is shown by), E36 Visual Item, P138 represents (has representation) to E1 CRM Entity. P62.1 mode of depiction allows the nature of the depiction to be refined.
</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P62i_is_depicted_by">
        <rdfs:label xml:lang="fr">est figurée sur</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">απεικονίζεται σε</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">wird abgebildet durch</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is depicted by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">описан посредством</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é retratada por</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被描绘於</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P69_is_associated_with">
        <rdfs:label xml:lang="en">is associated with</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">σχετίζεται με</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est associée à</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é associado com</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property generalises relationships like whole-part, sequence, prerequisite or inspired by between instances of E29 Design or Procedure. Any instance of E29 Design or Procedure may be associated with other designs or procedures. The property is considered to be symmetrical unless otherwise indicated by P69.1 has type.
The P69.1 has type property of P69 has association with allows the nature of the association to be specified reading from domain to range; examples of types of association between instances of E29 Design or Procedure include: has part, follows, requires, etc.
The property can typically be used to model the decomposition of the description of a complete workflow into a series of separate procedures.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="zh">相关於</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">ist verbunden mit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">ассоциирован с</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P72i_is_language_of">
        <rdfs:label xml:lang="fr">est la langue de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">είναι γλώσσα του/της</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is language of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">является языком для</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被用来撰写</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é a língua de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">ist Sprache von</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P74_has_current_or_former_residence">
        <rdfs:label xml:lang="el">έχει ή είχε κατοικία</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property describes the current or former E53 Place of residence of an E39 Actor. 
The residence may be either the Place where the Actor resides, or a legally registered address of any kind.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">hat derzeitigen oder früheren Sitz</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">réside ou a résidé à</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет текущее или бывшее местожительства</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has current or former residence</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">目前或曾经居住於</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">reside ou residiu em</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P74i_is_current_or_former_residence_of">
        <rdfs:label xml:lang="zh">历年来的居住者包括</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">является текущим или бывшим местом жительства для</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is current or former residence of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est ou a été la résidence de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">ist derzeitiger oder früherer Sitz von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é ou foi residência de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">είναι ή ήταν κατοικία του/της</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P75i_is_possessed_by">
        <rdfs:label xml:lang="zh">有拥有者</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">sind im Besitz von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">принадлежит</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est détenu par</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is possessed by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">são detidos por</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">κατέχεται από</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P76_has_contact_point">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property identifies an E51 Contact Point of any type that provides access to an E39 Actor by any communication method, such as e-mail or fax.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">hat Kontaktpunkt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет контакт</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">έχει σημείο επικοινωνίας</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">possui ponto de contato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a pour coordonnées individuelles</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has contact point</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有联系方式</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P76i_provides_access_to">
        <rdfs:label xml:lang="fr">permettent de contacter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">παρέχει πρόσβαση σε</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é ponto de contado de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">предоставляет доступ к</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">bietet Zugang zu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">provides access to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被用来联系</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P83_had_at_least_duration">
        <rdfs:label xml:lang="pt">durou no mínimo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">είχε ελάχιστη διάρκεια</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hatte Mindestdauer</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property describes the minimum length of time covered by an E52 Time-Span. 
It allows an E52 Time-Span to be associated with an E54 Dimension representing it’s minimum duration (i.e. it’s inner boundary) independent from the actual beginning and end.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет длительность по крайней мере больше чем</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a duré au moins</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">had at least duration</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">时间最少持续了</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P83i_was_minimum_duration_of">
        <rdfs:label xml:lang="pt">foi a duração mínima de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">был минимальной длительностью для</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">war Mindestdauer von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">was minimum duration of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">είναι ελάχιστη διάρκεια του/της</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a été la durée minimum de</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P84_had_at_most_duration">
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property describes the maximum length of time covered by an E52 Time-Span. 
It allows an E52 Time-Span to be associated with an E54 Dimension representing it’s maximum duration (i.e. it’s outer boundary) independent from the actual beginning and end.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="el">είχε μέγιστη διάρκεια</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет длительность меньше чем</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a duré au plus</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hatte Höchstdauer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">时间最多持续了</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">durou no máximo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">had at most duration</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P84i_was_maximum_duration_of">
        <rdfs:label xml:lang="pt">foi a duração máxima de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">war längste Dauer von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh"></rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">был максимальной длительностью для</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a été la durée maximum de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">είναι μέγιστη διάρκεια του/της</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">was maximum duration of</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P86_falls_within">
        <rdfs:label xml:lang="en">falls within</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">содержится в</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">fällt in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">está contido em</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property describes the inclusion relationship between two instances of E52 Time-Span.
This property supports the notion that a Time-Span’s temporal extent falls within the temporal extent of another Time-Span. It addresses temporal containment only, and no contextual link between the two instances of Time-Span is implied.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="el">περιέχεται σε</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">s’insère dans</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">时间上被涵盖於</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P86i_contains">
        <rdfs:label xml:lang="pt">contém</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">enthält</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">inclut</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">περιέχει</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">时间上涵盖了</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">contains</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">содержит</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P89_falls_within">
        <rdfs:label xml:lang="pt">está contido em</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">содержится в</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">περιέχεται σε</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property identifies an instance of E53 Place that falls wholly within the extent of another E53 Place.
It addresses spatial containment only, and does not imply any relationship between things or phenomena occupying these places.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">fällt in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">falls within</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">空间上被包围於</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">s’insère dans</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P8_took_place_on_or_within">
        <rdfs:label xml:lang="pt">ocorreu em ou dentro</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property describes the location of an instance of E4 Period with respect to an E19 Physical Object. 
P8 took place on or within (witnessed) is a shortcut of the more fully developed path from E4 Period through P7 took place at, E53 Place, P156 occupies (is occupied by) to E18 Physical Thing.

It describes a period that can be located with respect to the space defined by an E19 Physical Object such as a ship or a building. The precise geographical location of the object during the period in question may be unknown or unimportant. 
For example, the French and German armistice of 22 June 1940 was signed in the same railway carriage as the armistice of 11 November 1918.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">took place on or within</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">fand statt auf oder innerhalb von </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a eu lieu sur ou dans</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имел место на или в</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">έλαβε χώρα σε ή εντός</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">发生所在物件是</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P8i_witnessed">
        <rdfs:label xml:lang="en">witnessed</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">υπήρξε τόπος του</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">发生过</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">bezeugte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">являлся местом для</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">testemunhou</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a été témoin de</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P91_has_unit">
        <rdfs:label xml:lang="de">hat Einheit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a pour unité</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">有单位</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">имеет единицу</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property shows the type of unit an E54 Dimension was expressed in.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="el">έχει μονάδα μέτρησης</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">tem unidade</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P91i_is_unit_of">
        <rdfs:label xml:lang="el">αποτελεί μονάδα μέτρησης του/της</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">é unidade de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">est l&apos;unité de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">ist Einheit von</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">被当做单位来表示</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">является единицей для</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is unit of</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P97_from_father">
        <rdfs:label xml:lang="pt">pelo pai</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">gab Vaterschaft</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">来自父亲</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ru">от отца</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">from father</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">είχε πατέρα</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">de père</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property links an E67 Birth event to an E21 Person in the role of biological father.
Note that biological fathers are not seen as necessary participants in the Birth, whereas birth-giving mothers are (see P96 by mother (gave birth)). The Person being born is linked to the Birth with the property P98 brought into life (was born).
This is not intended for use with general natural history material, only people. There is no explicit method for modelling conception and gestation except by using extensions. 
A Birth event is normally (but not always) associated with one biological father.
</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.cidoc-crm.org/cidoc-crm/P97i_was_father_for">
        <rdfs:label xml:lang="ru">был отцом для</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="zh">成为生父於</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">was father for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">war Vater für</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">a été père dans</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="pt">foi pai para</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="el">ήταν πατέρας του/της</rdfs:label>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.2.8.20170104-2310) https://github.com/owlcs/owlapi -->

